毒蜘蛛蛋一切開 百隻BB跑出來

對於某些人來說，蜂湧而出的漏斗網蜘蛛（funnel-web spider）可能是場惡夢，但對於澳洲爬蟲動物公園（Australian Reptile Park）來說就是樂事，他們是當地唯一利用漏斗網蜘蛛毒液製成血清的機構。職員日前用鉗子割破卵囊，數百隻的漏斗網蜘蛛寶寶爬出來，場面震撼。

澳洲郊區Matcham的居民近日帶著漏斗網蜘蛛的卵囊來到澳洲爬蟲動物公園。事實上，該品種蜘蛛的毒液相當致命，動物園的蜘蛛負責人凱恩（Kane Christensen）表示，「我們只能利用雄性的漏斗網蜘蛛來製造血清。」

凱恩解釋，年輕的漏斗網蜘蛛會先被放置在園區內，直到牠們長大，會再萃取出牠們的毒液，藉此製成給人類使用的血清。漏斗網蜘蛛喜歡藏身在隱密的地方，但現階段當地居民可能更有機會發現蜘蛛，「目前是繁殖旺季，雄性都爬出來尋找雌性。」

漏斗網蜘蛛的卵呈現白色袋狀，大小約一顆高爾夫球，通常裡面含有100隻蜘蛛。凱恩提到，如果有機會發現，也可能看到牠們的母親。

凱恩提到，若被咬傷用繃帶或衣服在受傷的地方施壓，保持冷靜，因為任何走動或是其他動作都可能讓毒液擴散到全身。

屌，巴士的報

protein

咁大粒蛋隻蜘蛛點屙出黎

猩賭仲衰過港共01

拎去串燒